Extract, Transform, Load

*여러소스의 데이터를 일관된 단일 데이터 세트로 결합하여 Data Warehouse, Data Lake 또는 기타 대상 시스템에 로드하는 오랫동안 사용된 데이터 통합 프로세스

1970년대에 데이터베이스의 인기가 높아지면서 계산 및 분석을 위해 데이터를 통합하고 로드하는 프로세스로 ETL이 도입되었으며 결국 데이터 웨어하우징 프로젝트에서 데이터를 처리하는 주요 방법이 되었습니다.

ETL은 데이터 분석 및 머신 러닝 워크스트림을 위한 기반을 제공합니다. ETL은 비즈니스 규칙을 통해 월별 보고와 같은 특정 비즈니스 인텔리전스 요구 사항을 해결하는 방식으로 데이터를 정리하고 구성할 뿐만 아니라 백엔드 프로세스 또는 최종 사용자 경험을 개선할 수 있는 보다 고급 분석 작업도 처리할 수 있습니다. ETL은 조직에서 다음과 같은 목적으로 자주 사용됩니다. 

- 레거시 시스템에서 데이터 추출
- 데이터를 정리하여 데이터 품질 개선 및 일관성 확립
- 대상 데이터베이스에 데이터 로드